<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Introdução à Estatística e Aplicações on Notas de Estatística</title>
    <link>/</link>
    <description>Recent content in Introdução à Estatística e Aplicações on Notas de Estatística</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt</language>
    <lastBuildDate>Thu, 05 May 2016 21:48:51 -0700</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Dados: crítica e armazenamento</title>
      <link>/introduction/page-1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/introduction/page-1/</guid>
      <description>Uma vez que foram observados os valores da variável de interesse (característica de interesse dos elementos da população) deve-se realizar uma crítica dos valores obtidos. Pois, muitas vezes, os dados contêm valores não realísticos, fruto de erros de digitações ou observações. Esses valores devem ser retificados ou excluídos da análise, pois poderão comprometer a confiabilidade dos resultados. Além disso, os dados devem ser estruturados de forma a facilitar a análise pretendida.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Distribuição Conjunta de Duas Variáveis Aleatórias Discretas</title>
      <link>/correlation/correlation-1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/correlation/correlation-1/</guid>
      <description>Considerando duas variáveis aleatórias \(X\) e \(Y\), o par \((X,Y)\) é chamado de variável alectória bidimensional ou vetor aleatório. Agora, o interesse é estudar o comportamento do vetor aleatório, ou seja, estudar a frequência de ocorrência de \(X\) e \(Y\) conjuntamente. Neste caso, cada par de números reais assumidos por \((X,Y)\) é representando por um ponto no plano cartesiano.
O vetor aleatório \((X,Y)\) será dito ser discreto se \(X\) e \(Y\) forem variáveis aleatórias discretas, do mesmo modo, o vetor aleatório será dito ser contínuo se \(X\) e \(Y\) forem variáveis aleatórias contínuas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Regressão Linear Simples</title>
      <link>/regression/page-1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/regression/page-1/</guid>
      <description>Considere a variável Total Feed PV e a variável Total Feed SP dos dados do moinho de cimento, onde PV(variável de processo) é a real alimentação do moinho naquele exato momento e SP(set point) o valor que está programado para a alimentação. Vamos assumir que y represente a variável Total Feed PV (variável resposta) e x represente a variável Total Feed SP (variável independente). Vamos considerar os valores das variáveis observados em um período de vinte dias, considerando intervalos entre as coletas de três horas (3h).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> </title>
      <link>/correlation/page-1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/correlation/page-1/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dados: exploração</title>
      <link>/introduction/page-2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/introduction/page-2/</guid>
      <description>Essa é uma das etapas mais importante da análise estatística. Uma vez já feita a crítica dos valores, técnicas de uma divisão da estatística chamada {} podem ser usadas para resumir, visualizar, analisar e interpretar os dados. Caso os dados sejam provenientes de amostras, é nesta fase que se busca compreender os dados, tirando informações que podem ser úteis na escolha das ferramentas estatísticas a serem utilizadas na fase posterior, na Inferência Estatística.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Regressão Linear Múltipla</title>
      <link>/regression/page-2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/regression/page-2/</guid>
      <description>Page 2 under level 1 menu 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>/correlation/page-2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/correlation/page-2/</guid>
      <description>Page 2 under level 1 menu 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Inferência</title>
      <link>/introduction/page-3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/introduction/page-3/</guid>
      <description>Nesta etapa, busca-se descrever o comportamento de uma população por meio de amostras, usando para isto modelos probabilísticos. Por esta razão, faz-se necessário o entendimento das teorias de probabilidades, que é um ramo da matemática que busca quantificar a incerteza envolvida em fenômenos que envolvem aleatoriedade.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Resumo da Análise Estatística</title>
      <link>/introduction/page-4/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/introduction/page-4/</guid>
      <description>Após a definição do problema, em que a população e a variável de interesse são definidas, em uma análise estatística, pode-se pensar nas etapas descritas na Figura 1, que mostra de forma esquemática e resumida as possíveis etapas de uma análise estatística, quando já está definida qual é a população de interesse. Note que existem casos em que apenas uma análise descritiva (exploratória) dos dados é suficiente para tirar conclusões a respeito da população de interesse.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>About</title>
      <link>/about/</link>
      <pubDate>Thu, 05 May 2016 21:48:51 -0700</pubDate>
      
      <guid>/about/</guid>
      <description>This is a &amp;ldquo;hello world&amp;rdquo; example website for the blogdown package. The theme was forked from @jrutheiser/hugo-lithium-theme and modified by Yihui Xie.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>